Title: Ai Weiwei Gangnam Style
Date: 2012-10-25 11:29
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: aiweiwei, art, gangnamstyle, music, psy
Slug: ai-weiwei-gangnam-style

![aiweiweigangnam]({static}/images/aiweiweigangnam.jpg)

PSY und der "Gangnam Style" geht eigentlich relativ reibungslos an mir
vorbei. Ich tat es ab als Meme für Leute die sich sonst nicht mit Memen
beschäftigen. Doch seit Wochen dreht dieser Song mit seinem Video
absolut frei. Kein Medium und keine Zielgruppe scheint sicher davor.
Nicht zuletzt durch die [Aufhebung des
Copyrights](http://www.techdirt.com/articles/20121002/11573120572/gangnam-style-shows-what-can-happen-when-you-dont-lean-copyright.shtml)
von dem "Künstler" selber, werden unfassbare Remixe, Cover und anderer
Schabernack betrieben. Interessant wird es genau jetzt! An dem Punkt an
dem Ai Weiwei den Song nachtanzt und als Video veröffentlicht. Sein Bild
des Mittelfingers wird als flotte Sohle auf das Parkett gelegt.
Süd-Koreas Hit, der auf der ganzen Welt gefeiert wird eingesetzt als
Kritik an dem Regime in China. Ich bin Fan!

Funny Fact: Copyrightloses Musikstück...in Deutschland aber durch die
GEMA gesperrt.

Wäre er nicht Künstler... wäre er sicher Tänzer geworden.

<!-- Start of guardian embedded video -->  

<!-- To prevent the video from auto playing set 'a=true' in the following line of code-->  

<iframe src="http://gu-embedded-video.appspot.com/?a=false&amp;u=/music/video/2012/oct/24/ai-weiwei-gangnam-style-video" style="border:0; overflow:hidden;" scrolling="no" width="460px" height="397px"></iframe>  
<!-- End of guardian embedded video -->

([via](http://www.crackajack.de/2012/10/25/ai-wei-wei-does-gangnam-style/))

